perm位 vs合約位

2間都大公司
自己年近30 有少少經濟負擔

1. 大銀行 perm位
工作穩定 升職慢
福利唔差

2. 細保險公司 合約位
人工多5K 難轉perm
無福利乜都無
會唔會renew 要是乎公司有無budget
當然做得好又耐都機會轉perm 但要好耐時間

各位你地點選？

有家庭經濟負擔就揀銀行perm

1

細firm怕炒？

穩定勝於一切

怕完約之後唔續, 之後樓主仲要搵工哩下麻煩

更係Perm啦, 咩時勢

再轉工人工再跳

好睇呢5k 係幾多%

15k vs 20k

50k vs 55k

我諗你出得post 就係心大心細想去高人工既

我覺得40k vs 45k 既話perm 先會吸引番少少

依家哩個時勢就唔好搏啦

你有家庭負擔，一定係穩定行先
依家個市咁，第2間唔續你約，你又要搵過，依家收多5k，遲下可能跌8k先搵到

個個contract 位都博表現希望人地轉佢perm。Contract 人工高係market norm來，因為福利少。

你要自殺冇人阻你

銀行個offer咩dept?

要睇下係junior位定高級d既位...
如果做細既 perm同contracts其實都無咩分別
你都係薯仔一名 升職加人工又唔會有你份
咁緊係揀份宜家overall package高d

但係再上senior d既position
就要開始衡量下
因為呢d位置理論上最容易開刀
因為人工高又replaceable